侵：美國也是「發展中國家」只不過發展最快

川普：美國也是「發展中國家」只不過發展最快
文章分類：
更新時間： 2018-09-21 04:15 [加東時間]

美國總統川普（特朗普）日前在一場募捐活動上表示，美國和中國一樣都是「發展中國家」，只不過美國的發展速度是最快的。他還說，多年來美國資助、保護這些所謂的「發展中國家」，卻沒有得到應有的尊重，現在，他們必須要付出代價。

美國媒體CBS9月19日報導，日前，在美國北達科他州法戈市的一場募款集會中，川普總統發表了一番演講，希望終止對中共和印度等「發展中國家」的經濟補貼。

川普說，「一些國家被認為是發展中的經濟體，因為他們還不夠成熟，所以我們給他們支付補貼。」而中國、印度等一些正在增長的國家也自稱為發展中國家，「在這一分類下，他們獲得了補貼」。

「我們必須付錢給他們，這整件事太瘋狂了，我們要阻止這種不合理的事。」川普表示。

川普以明顯帶有調侃的口吻說，在他看來，美國也是一個發展中國家。「我們也是發展中國家，好嗎？據我瞭解，我們真的是。我要把我們放到這個類別中，因為我們就是在發展中，只是發展得比別人都快。」

近期中美貿易戰蔓延至世貿層次。美國駐世貿大使在內的經貿官員指出，中國的市場規模顯示，中國已不再是發展中國家；更譴責中國操控經濟。

香港城市大學前政治學教授鄭宇碩表示，中國現在已經是國際經濟體的第二位，從美國的角度來說，中國很難說自己是發展中國家。而且，美國已經把中共定義為戰略競爭對手。

在世界貿易組織（WTO）裡，作為發展中國家可以享有優惠政策。不過，川普指責世貿組織是最糟糕的，它使中共用不公平貿易行為，從美國掠奪財富。「我們不能讓中國每年從美國拿走5000億美元並重建他們自己。」這也是中美貿易戰開打的一個原因之一。

川普還談到，美國在守望整個世界，然而卻沒有得到應有的尊重。「多年來，我們一直在保護這些國家。他們正在發財。他們的軍事開銷很少。而我們的軍事花銷全球居首。其中大部分用於保護別的國家，其中一些國家甚至不喜歡我們。」

川普表示，他們現在確實尊重我們，但當他們富裕的時候，他們必須付出代價。

其實點解咁多年來冇人對呢啲咁反智既野出聲？

好撚正，根本一早就應該咁玩

左膠班人本身就係既得利益者
sell大愛主義出賣自已本土

點會插中國

呢d就真係本土派啦

應該直接凍結所有中共官員在美資產

係時候畀侵侵收拾左膠

成個on9仔咁

咪撚戇鳩啦

咪撚on9啦

玩死班支那狗

謙虛得嚟夠自信。我鍾意

當今美國仲有幾多人敢講e d說話？侵侵先係真愛國者
黑鬼果d就收撚皮啦

選果陣班柒頭話侵侵只係吹水
而家班柒頭去哂邊

表情撚

因為奶共者話要計 per capita所以係發展中國家

唔係無人出聲
而係跑中國新聞都係大陸人
所以正常人係上唔到位

請問邊度反智

美國的確係發展中國家
美國咁多問題，又進步緊，何來已發展？

美國事實上，係發展中國家。

美國社會有咁多問題，又冇咁多高鐵，又係每年都進步緊，何來已發展？

侵就識玩喇

其實原片當時發生緊乜事

democRATS

一巴巴咁車落D左膠到.

最應該搞操縱匯率，大陸日日無限金錢

標題黨 自膠

講事實啫
一時又自稱強國
有著數拎就自稱發展中國家
彈出彈入

要配合好亡國時間

睇 Title 已經笑咗

現在，他們必須要付出代價。

以前讀書一路唔明點解要分／點樣分 developed 同 developing country

之前呢度d 力架馬fans 仲9up 話黑鬼係現代羅斯福

屌，我真係越嚟越愛侵侵，佢簡直係地球救星

放心，遲早

終極撚狗

美國連一條高鐵都無，真係好落後。。。

正 呢個總統真係有今生冇來世

侵侵on9得黎係美國總統，而你呢？

唔用返中國賤種啲招數對付返中國賤種都唔得
總之呢啲賤種同人類文明不能共存

李嘉誠先生你係咪好有錢？

唔敢講唔敢講！錢係比一般人多，但唔敢話好有錢，做人要謙卑

呢句又真係冇錯

有咩國家唔係發展緊

啱

未發展國家

完全係誠哥會答ge答案

睇你條傻鳩留言都幾撚搞笑

侵侵呢種猾頭真係好正，好似九品芝麻官啲對白

absolutely true!

你估淨係你支那先識玩跳出跳入

TRUMP 身為美國總統完全冇大國包袱, 可以完全住因應對手性格黎玩, 市井對市井, 無賴對無賴, 唔怕做DIRTY JOB, 勁

我唔怕仆街，因為我可以做得仆街過仆街

突破盲腸

有四個五毛偷偷留下負皮

侵有中國人DNA

只係好聽d既叫法， 叫rich country, poor country會俾人屌， 普通打工仔都話自己係中產等等

如果developed既country唔developing, 一百年後會係咩

事實

美國有侵侵真係好

其人之道還施彼身

5000億美元比習總轉個手借左比班黑人喎

Trump 真係將好多野 撥亂反正

到底係咩驅使侵侵出黎做總統？

冇錯！係一顆愛國既心！

侵侵真係好勁

trump:咁到底....你仲想發展成點呀

哈哈。。哲學家

國家主席習近平當地時間27日在南非約翰內斯堡出席「金磚+」領導人對話會時強調，中國特色社會主義進入了新時代，同時中國是世界上最大發展中國家的地位沒有變。「無論將來中國怎麼發展，都永遠屬於發展中國家」，都會堅定支持廣大發展中國家發展，亦會繼續致力於與各國發展緊密的夥伴關係。

好撚正
比中國更無賴就岩嫁啦

做梗了

[美國制裁大棒] 外交部提嚴正交涉 促美撤銷對中國軍方制裁

外交部提嚴正交涉 促美撤銷對中國軍方制裁

美國特朗普政府以購買俄羅斯軍備、違反美國對俄制裁為由，周四（20日）宣布制裁中共中央軍事委員會裝備發展部及部長李尚福。在北京，外交部表示美方做法無理，嚴重損害中美兩國、兩軍關係，對此強烈憤慨，已提嚴正交涉。

中國外交部發言人耿爽今日表示，中方對美方上述無理做法表示強烈憤慨，並已提出嚴正交涉。

損害中美關係 美須承擔後果

他稱，美方有關做法嚴重違反國際關係基本準則，嚴重損害中美兩國、兩軍關係，強烈敦促美方立即糾正錯誤，撤銷所謂制裁，否則美方必須承擔由此造成的後果。

美國政府宣布制裁中國軍方，原因是中國軍方向俄羅斯購買戰機和導彈系統，違反美國去年通過的「以制裁反制美國敵人法案」（CAATSA）。據指這是美國首次利用這制裁法律懲罰俄羅斯軍備的外國買家。

有美國官員聲稱，盡管中美貿易戰升級，但這次制裁目標實為俄羅斯，而不是中方。

佢咪出左聲串鳩中國囉

Btw
支共媒體崩潰了
環時咁寫

《環球時報》昨日以〈沒聽錯吧！特朗普連這句話都說出來了！〉為題報道。

《環時》引述美國媒體CBS報道，指特朗普在集會上提到，一些被認為是發展中的經濟體因未夠成熟，並將自己放在發展中國家的類別，令美國不得不補貼她們，例如中國、印度。此事非常瘋狂，美國必須阻止。他又表示，「我們也是發展中國家」，只是發展得比別人快。

一間玻璃心碎到原子級別

鬼佬版唐英年

真係要開始反侵
再咁燈落去唔得掂

The power of words

「民主」應用層面闊 函意廣（e.g. 普世價值 全球一體化）

相反

「共和」通常應用於特定 族群 地區

2020美國玩撚完
2025中國將成為最強國

將中國踢出京都議定書
限制佢碳排放，超標就再制裁

撚狗咁撚

撚狗

媽是女人
山是石頭海是水
窮國是賊

十足十超人打怪獸最後爆seed一樣
東一腳西一腳

如果侵侵可以學到共國口交部果種無賴

更加唔會輸

我睇錯左侵侵對唔住

救救香港

左一拳，右一拳

70幾歲嘅阿伯仲字字珠璣，一針見血

左膠為左自己高尚一面
唔會同對方打泥漿摔角
但係Trump生意佬 無政客包袱
1就1 2就2 邊個唔岩就開邊個波
內外一齊收拾
做嘅野比左膠點止多兩倍

有票嘅（呢度雖然好少）十一月識點投啦

口交部：仆你個街咁玩法？

US keeps on develoingb